\documentclass[dvipdfmx, xcolor=svgnames]{beamer}
\mode<presentation>{
\usetheme{Berlin}
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath,amsthm, amssymb, latexsym}
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tcolorbox}
% These options will be applied to all `tcolorboxes`
%\tcbuselibrary{skins}
\usepackage{etex}
\tcbset{%
  noparskip,
  colback=SkyBlue, %background color of the box
  colframe=SkyBlue, %color of frame and title background
  coltext=black, %color of body text
  coltitle=white, %color of title text 
  %fonttitle=\normal,
  left=4pt, right=4pt,
  % alerted/.style={coltitle=white, 
  %                 colframe=red!75!black,
  %                 colback=red!5!white},
  % example/.style={coltitle=black, 
  %                  colframe=green!20,             
  %                  colback=green!5},
}
\usepackage{array}
\usepackage{textpos}
\usepackage{tikz, adjustbox}
\usetikzlibrary{er}
% フォント設定：
\usepackage{newtxtext,newtxmath}
% 日本語フォントをゴシックにする．
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
% 日本語：
\usepackage[noalphabet]{pxchfon}
\setminchofont{ipam.ttf}  % IPA明朝
\setgothicfont{ipag.ttf}  % IPAゴシック
%\boldmath
\usefonttheme[]{serif}
% 用紙サイズの変更：
%  for DIN-A0 poster
\usepackage[size=custom,width=50,height=70,scale=1.0,orientation=portrait]{beamerposter} 
\newcommand{\bvec}[1]{\mbox{\boldmath $#1$}}
%=================================================%
% タイトルバーの文字化け防止：
\ifnum 42146=\euc"A4A2 %"
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
\else
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}
\fi
%=================================================%
% ナビゲーションバーを表示しない：
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%=================================================%
% フレームのカスタマイズ：
\newcommand{\frameofframes}{/}
\newcommand{\setframeofframes}[1]{\renewcommand{\frameofframes}{#1}}

\setframeofframes{of}
\makeatletter
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}
  {%
    \begin{beamercolorbox}[ht=1.1zh,dp=0.5zh,%
      leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
     {\scriptsize
      {\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle}, {\usebeamerfont{}\insertdate}
      \hfill
      {\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor}
      }
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[colsep=1.5pt]{lower separation line foot}
    \end{beamercolorbox}
  }
\makeatother
%=================================================%
\renewcommand{\maketitle}{%
  \begin{center}%
    \LARGE\inserttitle\\%
    \Large\insertauthor\\
    \Large\insertinstitute\\
  \end{center}%
  \vspace*{-1ex}%
}
\renewcommand{\figurename}{Fig.}
%=================================================%
\usecolortheme[named=SkyBlue]{structure}
\setbeamercolor{example text}{fg=Black}
\setbeamercolor{BlueBox}{fg=White, bg=SkyBlue}
\setbeamercolor{DGBox}{fg=white, bg=Black}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\large, series=\bfseries}
%=================================================%
\title[春合宿2014]{論文解説:Managing evacuation routes}
\author[E-mail:\url{daichi.takizawa@most.tohoku.ac.jp}]{瀧澤大地
}
\institute{東北大学大学院工学研究科技術社会システム専攻}
%
\date{May 8, 2014}
%
\begin{document}
\begin{frame}{\maketitle}
%
\begin{block}{論文について}
\begin{description}
\item[著　者:] Stella K. So, Carlos F. Daganzo
\item[雑誌名:] Transportation Research PartB Vol.44(2010) p514-520
\end{description}
\end{block}
%
\begin{block}{目的}
\begin{itemize}
\item 道に沿って移動する避難においてどんな場面でも使える避難戦略を提案する
\item 車両に関して定まっていない高速道路での早く適応性のある避難戦略を提案する
\end{itemize}
\end{block}
%
\begin{block}{定義と仮定}
\begin{columns}[t]

\begin{column}{0.47\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{定義}}\\
\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=1.0]{fig1.eps}
\caption{高速道路の模式図}
\end{figure}
\begin{tabbing}
\hspace{0.33\linewidth}\=\hspace{0.33\linewidth}\= \kill
$c_i$:区間$i$の移動容量\> $d_i$:地点$i$の流入容量\> $p_i$:区間$i$からの避難者数 \\
\end{tabbing}
\begin{tabbing}
\hspace{0.5\linewidth}\= \kill
$\tilde{c_i}$:地点$i$以降の最小容量 \> $r_i(t)$:時刻$t$に区間$i$に入る避難者数 \\
$P_i$:地点$i$までにいる避難者数 \> $N_i(t)$:時刻$t$の地点$i$までの総避難者数 \\
$T_i$:地点$i$からの避難完了時間 \> $q_i(t)$:時刻$t$に区間$i$を動く避難者数 \\
$P^+_{ij}$:地点$j$までの避難者数 \> $P^-_{ij}$:地点$j$から地点$i$までの避難者数 \\
\end{tabbing}
\end{column}
\begin{column}{0.40\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{制限}}\\
\begin{equation}
q_i(t) = \begin{cases}
		r_i(t) + q_{i+1}(t) & \text{$i \in [1, I-1]$;} \\
		r_i(t) & \text{$i = I$.}
         \end{cases}
\end{equation}
\begin{equation}
N^U_{ij}(t) = \min (P^+_{ij}, \tilde{c_j}t) + P^-_{ij} \geqslant N_i(t)
\end{equation}
\begin{equation}
T^L_i = \max_{j \geqslant i} \frac{P_j}{\tilde{c_j}} \leqslant T_i
\end{equation}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{仮定}}\\
\begin{itemize}
\item 経路の移動時間は無視する
\item 避難者の移動開始を避難の開始とし,そのときに高速道路上には避難者は存在しない
\item 避難者がいる限り避難はより早く行われ,上流では待ち行列が作られる
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}
\end{block}
%
\begin{block}{制御の効果}
\begin{columns}[t]

\begin{column}{0.49\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{対象}}\\
\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{fig2.eps}
\caption{対象の高速道路}
\end{figure}
(3)式より最短避難時間は$\displaystyle T^L_1 = \frac{p}{c}$となる.
\end{column}

\begin{column}{0.49\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{結果}}\\
\begin{description}
\item[制御のない場合] 区間2の避難は区間1の避難終了後に開始する \\ 
 \[ T^N_1 = \frac{p}{2c} + \frac{p}{c} = \frac{3p}{2c} > T^L_1 \]
\item[制御のある場合] 区間2の避難と区間1の避難を同時に開始する \\
  \[ T^C_1 = \frac{p}{c} = T^L_1 \]
\end{description}
 このように制御がなされた場合,避難時間を最短に出来る.\\
よって制御のある戦略は避難を効率的に行うことが出来る.
\end{column}

\end{columns}
\end{block}
%
\begin{block}{InFO制御について}
\begin{columns}[t]

\begin{column}{0.49\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{概要}}\\
InFO(Innermost Firsr Out)戦略は以下のルールに従い避難の終わっていない区間$i$に避難者を流入させる戦略である.
\begin{equation}
r_i(t) = \begin{cases}
  0 & \text{$p_i(t) = 0$;}  \\
  \tilde{c_i}(t) - q_{i+1}(t) & \text{$p_i(t) > 0$, and $i \in [1, I-1]$;} \\
  \tilde{c_i}(t) & \text{$p_i(t) > 0$, and $i = I$.}
\end{cases}
\end{equation}
\end{column}

\begin{column}{0.49\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{定理}}\\
InFO戦略では全ての地点からの避難者数を最大化し、避難に掛かる時間を常に最小化する

\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{長所}}\\
\begin{itemize}
\item 必要な情報は道路の容量と移動してくる交通量の二つ
\item 途中で変化があっても対応が容易
\item ほとんどの高速道路に対応できる
\end{itemize}
\end{column}

\end{columns}
\end{block}
%
\begin{block}{考察}
\begin{itemize}
\item 今回の戦略では出口車線とその周辺をより丁寧に制御しないといけない
\item InFO戦略は実際の戦略よりも運転手の動きに対応した戦略である
\end{itemize}
\end{block}
%
\begin{block}{今後について}
\begin{itemize}
\item 今回の考えは他の交通問題にも適用できるので,それらへの活用も期待される
\item 適応性のある戦略は今後ルートの変更やより多くの道路を対象にするなどより複雑になる
\end{itemize}
\end{block}
%
\end{frame}
\end{document}
